荃灣 觀塘 工廈大跌價

本港經濟前景不佳，工商物業出現蝕讓買賣個案。荃灣富利工業大廈5樓一個迷你戶，昨日透過拍賣會推出，並以開價42萬元拍出，上述單位不足兩年帳面貶值近四成。

上述單位昨日由忠誠拍賣推出，建築面積僅90方呎，成交呎價約4,667元，單位現時月租34,125元，租約期至今年三月底。資料顯示，該工廈物業於二○一八年五月份以68.25萬元購入，即最新成交價低逾26萬元。

觀塘一籃子跌價43%

此外，根據土地註冊處資料顯示，觀塘景雲大廈一籃子工業物業，以超過1.02億元登記易手。據了解，該批物業二○一九年五月以招標形式推出，當時市值約1.8億元，意向呎價約6,400元，最新做價較當時市值低出大約43%。

據悉，售出單位建築面積合共約28,100方呎，成交呎價約3,650元。當中包括大廈的1樓及2樓A、B室、3樓全層A至D室，以及4樓B室與八樓C室連所屬天台。

另方面，寫字樓市場走勢亦同樣轉壞。市場消息指出，九龍灣富臨中心錄首宗蝕讓個案，單位為A座中層戶，面積約3,652方呎，成交價約4,674萬元。原業主於一八年四月以呎價約13,960元購入，是次帳面貶值約8.3%。

中環乙廈全層傳賣2億

中環乙級商廈永安集團大廈一個中層全層戶，面積約11,062方呎，亦市傳以約2億元沽，呎價約1.8萬元，較早前叫價3.3億元為低。

跌又點？你買得起咩

保升中心

建築面積僅90方呎，成交呎價約4,667元，單位現時月租34,125元，租約期至今年三月底。

？

90呎租3萬幾，有冇打錯字呀

買唔買關你撚事咩
你死去公廁食屎啦垃圾階層

唔好咁話你自己啦戇鳩仔

比我講撚中左你都唔需要發老皮嫁

有咩問題

應該打錯啦
迷你工廈之前都炒得勁

應該3千幾

90呎3萬4仲要工廈你都話無問題

見街邊廣告, 工廈呎租通常$20以下

90呎就算甲級寫字樓都唔使3萬幾啦

租一年差唔多回本
好過炒股
業主開善堂?

Home office之後發現冇office既必要